<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.5.2">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "February 2004">
<!ENTITY app "System Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuel du Moniteur système V2.1</title>       

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>
    <copyright> 
      <year>2001</year>
      <year>2002</year> 
      <year>2004</year> 
      <holder>Bill Day</holder> 
    </copyright><copyright><year>2007.</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright> 

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author>
      <firstname>Sun</firstname>
      <surname>Équipe de documentation GNOME</surname>
      <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
    </author>
    <author> 
      <firstname>Bill</firstname> 
      <surname>Day</surname> 
      <affiliation><address><email>billday@bellatlantic.net</email></address></affiliation> 
    </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
    <othercredit role="translator">
      <firstname>Latin</firstname> 
      <surname>Translator 1</surname> 
      <affiliation> 
	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
      </affiliation>
      <contrib>Latin translation</contrib>
    </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Manuel du Moniteur système V2.1</revnumber> 
	<date>Février 2004</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Équipe de documentation GNOME Sun</para>
	  <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Manuel du Moniteur système V2.0</revnumber> 
	<date>Novembre 2002</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Bill Day <email>billday@bellatlantic.net</email></para>
	  <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Manuel de Procman V0.11</revnumber> 
	<date>Janvier 2002</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Bill Day <email>billday@bellatlantic.net</email></para>
	  <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.5.2 du Moniteur système.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
      <title>Votre avis</title> 
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant le Moniteur système ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>

<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->

    </legalnotice> 
    <abstract role="description">
      <para>Manuel d'utilisation du Moniteur système</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Moniteur système</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>gnome-system-monitor</primary> 
  </indexterm>
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>procman</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="gnome-system-monitor-intro">
    <title>Introduction</title>
    <para>L'application <application>Moniteur système</application> permet de surveiller les processus du système et l'usage des ressources du système. <application>Moniteur système</application> permet aussi de modifier le comportement du système.</para>
    <para>La fenêtre du <application>Moniteur système</application> contient deux onglets :</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>
          <guilabel>Processus</guilabel>
        </term>
        <listitem>
          <para>Montre les processus actifs et leurs relations. Présente des informations détaillées sur les processus individuels et permet de contrôler les processus actifs.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>
          <guilabel>Ressources</guilabel>
        </term>
        <listitem>
          <para>Affiche l'usage actuel des ressources système suivantes :</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Utilisation du processeur (CPU - central processing unit)</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Mémoire physique et fichier d'échange</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Espace disque sur chaque périphérique</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="gnome-system-monitor-getting-started">
    <title>Premiers pas</title>
                                                                                
<!-- ============= To Start System Monitor ============================ -->
    <sect2 id="gnome-system-monitor-to-start">
      <title>Démarrage du Moniteur système</title>
      <para>Vous pouvez lancer le <application>Moniteur système</application> par les procédures suivantes :</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Menu <guimenu>Applications</guimenu></term>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Outils système</guimenu><guimenuitem>Moniteur système</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Ligne de commande</term>
          <listitem>
            <para>Exécutez la commande suivante : <command>gnome-system-monitor</command></para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
	
    <sect2 id="gnome-system-monitor-when-you-start">
      <title>Au démarrage du Moniteur système</title>	
      <para>Lorsque vous lancez le <application>Moniteur système</application>, la fenêtre suivante apparaît :</para>
      <figure id="gnome-system-monitor-window"> 
        <title>Fenêtre du Moniteur système</title>
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
            <imageobject> 
              <imagedata fileref="figures/gnome-system-monitor_window.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject> <phrase>Montre la fenêtre principale du Moniteur système.</phrase>
            </textobject> 
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>La fenêtre du <application>Moniteur système</application> contient les éléments suivants :</para>
      <variablelist> 
        <varlistentry> 
          <term>Barre de menus</term> 
          <listitem> 
            <para>Les menus de la barre de menus contiennent toutes les commandes nécessaires pour interagir avec le <application>Moniteur système</application>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry> 
          <term>Zone d'affichage</term> 
          <listitem> 
            <para>La zone d'affichage contient les informations de surveillance du système. Elle contient les onglets suivants :</para>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Processus</guilabel>
                </para>
                <para>Contient une zone de texte <guilabel>Rechercher</guilabel>, une liste déroulante <guilabel>Affichage</guilabel>, une liste de processus organisés dans un tableau, un bouton <guilabel>Plus d'informations</guilabel> et un bouton <guilabel>Terminer le processus</guilabel>.</para>
                <note>
                  <para>Ne confondez pas la liste déroulante <guilabel>Affichage</guilabel> de l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> avec le menu <guilabel>Affichage</guilabel> dans la barre de menus.</para>
                </note>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Ressources</guilabel>
                </para>
                <para>Contient un graphique <guilabel>Historique d'utilisation du CPU</guilabel>, un graphique <guilabel>Historique d'utilisation de la mémoire physique et du fichier d'échange</guilabel> et une liste de <guilabel>Périphériques</guilabel> organisés sous forme de tableau.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry> 
          <term>Barre d'état</term> 
          <listitem> 
            <para>La barre d'état affiche des informations sur l'activité actuelle du <application>Moniteur système</application> et des informations contextuelles sur les éléments de menu.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
  </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->
 <!-- This section should describe basic usage of the application. -->

  <sect1 id="gnome-system-monitor-usage">
    <title>Utilisation</title>
                                                                                
    <sect2 id="gnome-system-monitor-display-processlist">
      <title>Affichage de la liste des processus</title>
      <para>Pour afficher la liste des processus, sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel>. C'est cet onglet qui s'affiche par défaut au lancement du <application>Moniteur système</application>.</para>
      <para>Dans l'onglet <guilabel>Processus</guilabel>, les processus sont organisés sous forme de tableau. Les lignes du tableau présentent des informations sur les processus. Les colonnes représentent les champs d'information sur les processus, tels que le nom de l'utilisateur propriétaire du processus, la quantité de mémoire actuellement utilisée par le processus, etc. De gauche à droite, l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> affiche par défaut les colonnes suivantes :</para>
      <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Nom du processus</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Utilisateur</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Mémoire</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Mémoire serveur X</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Priorité</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>ID</para>
          </listitem>
      </itemizedlist>
        <para>Pour obtenir des informations sur la manière de changer les colonnes affichées dans la liste des processus, consultez <xref linkend="gnome-system-monitor-prefs-proclist"/>.</para>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-display-processlist-child">
        <title>Processus parents, processus enfants et threads</title>
        <para>Un processus parent est un processus qui génère un autre processus. Le processus généré est le processus enfant du processus parent originel. Par défaut, le <application>Moniteur système</application> affiche les dépendances des processus. Pour des informations sur la manière de modifier l'affichage par défaut, consultez <xref linkend="gnome-system-monitor-modify-processlist-viewdeps"/>.</para>
        <para>Un thread est une partie de processus qui peut fonctionner indépendamment et en parallèle avec d'autres parties du processus. Par défaut, le <application>Moniteur système</application> n'affiche pas les threads. Pour des informations sur la manière de modifier l'affichage par défaut, consultez <xref linkend="gnome-system-monitor-modify-processlist-viewthreads"/>.</para>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-display-processlist-priority">
        <title>Priorité des processus et valeurs « nice »</title>
      <para>Les processus fonctionnent avec des priorités : les processus avec une haute priorité s'exécutent avant les processus à basse priorité. Les processus enfants héritent généralement la priorité du processus parent.</para>
      <para>La priorité d'un processus est définie par la valeur « nice » du processus, de la manière suivante :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Une valeur « nice » de 0 signifie que le processus a une priorité normale.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Plus la valeur « nice » est élevée, plus la priorité est basse.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Plus la valeur « nice » est basse, plus la priorité est haute.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
      <para>Pour des informations sur la manière de modifier la priorité d'un processus, consultez  <xref linkend="gnome-system-monitor-change-priority"/>.</para>
      </sect3>

    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-sort-processlist">
      <title>Tri de la liste des processus</title>
      <para>Pour trier la liste des processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Par défaut, les processus sont triés par nom, dans l'ordre alphabétique. Pour inverser l'ordre alphabétique, cliquez sur l'en-tête de la colonne <guilabel>Nom du processus</guilabel>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur n'importe quel en-tête de colonne pour trier les processus selon les informations de la colonne concernée, dans l'ordre alphabétique ou numérique.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez une nouvelle fois sur l'en-tête de colonne pour inverser l'ordre alphabétique ou numérique.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-modify-processlist">
      <title>Modification du contenu de la liste des processus</title>
      <para>Il est possible de modifier le contenu de la liste des processus de plusieurs manières.</para>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-processlist-all">
        <title>Affichage de tous les processus</title>
        <para>Pour afficher tous les processus dans la liste des processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur la liste déroulante <guilabel>Affichage</guilabel>, puis sélectionnez <guilabel>Tous les processus</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-processlist-my">
        <title>Affichage des processus de l'utilisateur actuel</title>
        <para>Pour afficher uniquement  les processus qui appartiennent à l'utilisateur actuel, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur la liste déroulante <guilabel>Affichage</guilabel>, puis sélectionnez <guilabel>Mes processus</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-processlist-active">
        <title>Affichage des processus actifs uniquement</title>
        <para>Pour n'afficher que les processus actifs dans la liste des processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur la liste déroulante <guilabel>Affichage</guilabel>, puis sélectionnez <guilabel>Processus actifs</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-processlist-viewdeps">
        <title>Affichage des dépendances des processus</title>
        <para>Pour afficher les dépendances des processus dans la liste des processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Dépendances des processus</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
        <para>Si l'élément de menu <guimenuitem>Dépendances des processus</guimenuitem> est sélectionné, les processus sont énumérés comme suit :</para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Les processus parents sont signalés par un symbole triangulaire à gauche du nom du processus. Cliquez sur le symbole pour afficher ou masquer les processus enfants associés.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Les processus enfants sont indentés et listés avec leur processus parent.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>Si l'élément de menu <guimenuitem>Dépendances des processus</guimenuitem> n'est pas sélectionné :</para>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Les processus parents et enfants ne sont pas distinguables.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Tous les processus sont énumérés dans l'ordre alphabétique.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-processlist-viewthreads">
        <title>Affichage des threads</title>
        <para>Pour afficher les threads dans la liste des processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Threads</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-hide-process">
        <title>Masquage d'un processus</title>
        <para>Pour masquer un processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez le processus que vous voulez masquer.</para>
          </listitem>
            <listitem>
              <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Cacher le processus</guimenuitem></menuchoice>.</para>
              <para>Par défaut, une fenêtre d'alerte demande confirmation. Pour des informations sur la manière de ne pas afficher cette fenêtre d'alerte, consultez <xref linkend="gnome-system-monitor-prefs-proclist"/>.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Cacher le processus</guibutton> pour confirmer que vous voulez réellement masquer le processus.</para>
            </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-modify-processlist-hidden">
        <title>Réaffichage des processus masqués</title>
        <para>Pour afficher à nouveau les processus masqués dans la liste, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Processus cachés</guimenuitem></menuchoice>. Si aucun processus n'est masqué, une fenêtre d'avertissement s'affiche. S'il existe des processus masqués, la boîte de dialogue <guilabel>Gestion des processus cachés</guilabel> s'affiche.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez les processus que vous souhaitez voir à nouveau affichés dans la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Enlever de la liste</guibutton>. Les processus ne sont plus masqués et sont visibles dans la liste des processus.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez <guibutton>Fermer</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <guilabel>Gestion des processus cachés</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-find-process">
      <title>Recherche d'un processus</title>
      <para>Pour trouver un processus dans la liste des processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Saisissez le nom du processus dans la zone de texte <guilabel>Recherche</guilabel>. Les caractères génériques ne sont pas pris en charge.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>.</para>
          <para>Si le processus existe, le <application>Moniteur système</application> met en surbrillance le nom du processus dans la liste. Appuyez plusieurs fois sur <keycap>Entrée</keycap> pour mettre en surbrillance les autres occurrences du nom du processus dans la liste.</para>
          <para>Si le processus n'existe pas, le <application>Moniteur système</application> affiche un message d'erreur.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-show-info">
      <title>Affichage ou masquage d'informations supplémentaires sur les processus</title>
      <para>Pour afficher des informations supplémentaires sur un processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez le processus dans la liste.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Plus d'informations</guibutton>.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Le <application>Moniteur système</application> affiche les informations supplémentaires suivantes sur le processus :</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Informations du processus</guilabel></term>
          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Commande</guilabel>
                </para>
                <para>Le nom de la commande qui a lancé le processus.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>État</guilabel>
                </para>
                <para>L'état actuel du processus : au repos ou en cours.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Priorité</guilabel>
                </para>
                <para>La priorité du processus ainsi que sa valeur « nice » associée.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Utilisation de la mémoire</guilabel></term>
          <listitem>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Total</guilabel>
                </para>
                <para>La quantité de mémoire totale utilisée par le processus.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>RSS</guilabel>
                </para>
                <para>La quantité de mémoire RSS ou physique utilisée par le processus.</para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                  <guilabel>Partagée</guilabel>
                </para>
                <para>La quantité de mémoire partagée utilisée par le processus.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
      <para>Pour masquer les informations supplémentaires sur les processus, cliquez sur le bouton <guibutton>Moins d'informations</guibutton>.</para>
      <tip>
        <para>Vous pouvez aussi double-cliquer sur un processus dans la liste pour afficher ou masquer les informations supplémentaires sur le processus.</para>
      </tip>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-memory-map">
      <title>Affichage des cartes de la mémoire d'un processus</title>
      <para>Pour afficher les cartes de la mémoire pour un processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez le processus dans la liste.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Cartes de la mémoire</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>La fenêtre des <guilabel>Cartes de la mémoire</guilabel> affiche des informations sous forme de tableau. Le nom du processus apparaît au-dessus du tableau des cartes de la mémoire. De gauche à droite, la fenêtre des <guilabel>Cartes de la mémoire</guilabel> affiche les colonnes suivantes :</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Nom de fichier</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>L'emplacement de la bibliothèque partagée actuellement utilisée par le processus. Si ce champ est vide, l'information de mémoire de cette ligne décrit la mémoire appartenant au processus dont le nom apparaît au-dessus du tableau des cartes de la mémoire.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Début VM</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>L'adresse de départ du segment de mémoire.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Fin VM</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>L'adresse de fin du segment de mémoire.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Taille VM</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>La taille du segment de mémoire.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Attributs</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>Les attributs suivants décrivent les différents types d'accès aux segments de mémoire qu'un processus peut avoir :</para>
            <variablelist>
              <varlistentry>
                <term>p</term>
                <listitem>
                  <para>Le segment de mémoire est privé au processus et n'est pas accessible à d'autres processus.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>
              <varlistentry>
                <term>r</term>
                <listitem>
                  <para>Le processus est autorisé à lire (read) dans le segment de mémoire.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>
              <varlistentry>
                <term>s</term>
                <listitem>
                  <para>Le segment de mémoire est partagé (shared) avec d'autres processus.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>
              <varlistentry>
                <term>w</term>
                <listitem>
                  <para>Le processus est autorisé à écrire (write) dans le segment de mémoire.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>
              <varlistentry>
                <term>x</term>
                <listitem>
                  <para>Le processus est autorisé à exécuter des instructions contenues dans le segment de mémoire.</para>
                </listitem>
              </varlistentry>
            </variablelist>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Décalage VM</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>Le décalage de mémoire virtuelle du segment de mémoire.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Périphérique</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>Les numéros de périphériques majeur et mineur du périphérique sur lequel se trouve le fichier de la bibliothèque partagée.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Inoeud</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>Le noeud d'index (inode) sur le périphérique à partir duquel la bibliothèque partagée est chargée en mémoire.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
      <para>Cliquez sur n'importe quel en-tête de colonne pour trier les données selon les informations de cette colonne, par ordre alphabétique ou numérique. Cliquez une nouvelle fois sur l'en-tête de colonne pour trier les données dans l'ordre alphabétique ou numérique inverse.</para>
      <para>Cliquez sur <guibutton>Fermer</guibutton> pour fermer la fenêtre des <guilabel>Cartes de la mémoire</guilabel>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-change-priority">
      <title>Modification de priorité d'un processus</title>
      <para>Pour modifier la priorité d'un processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez le processus pour lequel vous souhaitez changer la priorité.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Choisissez  <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Modifier la priorité</guimenuitem></menuchoice>. La boîte de dialogue <guilabel>Modifier la priorité</guilabel> apparaît.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utiliser le curseur pour définir la valeur « nice » du processus.</para>
          <para>La valeur « nice » définit la priorité du processus : plus la valeur est faible, plus la priorité est élevée.</para>
          <para>Pour définir une valeur « nice » en dessous de zéro, les utilisateurs non administrateurs doivent saisir le mot de passe d'administration.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Modifier la priorité</guibutton>.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>


    <sect2 id="gnome-system-monitor-end-process">
      <title>Arrêt d'un processus</title>
      <para>Pour arrêter un processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez le processus à arrêter.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Terminer le processus</guimenuitem></menuchoice> ou cliquez sur le bouton <guibutton>Terminer le processus</guibutton>.</para>
          <para>Par défaut, une fenêtre d'alerte demande confirmation. Pour des informations sur la manière de ne pas afficher cette fenêtre d'alerte, consultez <xref linkend="gnome-system-monitor-prefs-proclist"/>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Terminer le processus</guibutton> pour confirmer que vous voulez bien arrêter le processus. Le <application>Moniteur système</application> force le processus à se terminer normalement.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>C'est la méthode privilégiée pour arrêter un processus.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-terminate-process">
      <title>Interruption d'un processus</title>
      <para>Pour stopper immédiatement un processus, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Processus</guilabel> afin d'afficher la liste des processus.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Sélectionnez le processus que vous voulez interrompre.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Tuer le processus</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          <para>Par défaut, une fenêtre d'alerte demande confirmation. Pour des informations sur la manière de ne pas afficher cette fenêtre d'alerte, consultez <xref linkend="gnome-system-monitor-prefs-proclist"/>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Tuer le processus</guibutton> pour confirmer que vous voulez bien stopper le processus. Le <application>Moniteur système</application> force le processus à s'arrêter immédiatement.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>En principe, vous ne stoppez un processus que lorsque vous ne pouvez pas l'arrêter de manière normale tel que décrit dans <xref linkend="gnome-system-monitor-end-process"/>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-cpu">
      <title>Surveillance de l'utilisation du processeur</title>
      <para>Pour surveiller l'utilisation du processeur, sélectionnez l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel>.</para>
      <para>Le <application>Moniteur système</application> affiche l'historique d'utilisation du processeur (CPU) sous forme de graphique. En-dessous du graphique, le <application>Moniteur système</application> affiche également l'utilisation actuelle du processeur avec un pourcentage.</para>
    </sect2>


    <sect2 id="gnome-system-monitor-memory">
      <title>Surveillance de l'utilisation de la mémoire et du fichier d'échange</title>
      <para>Pour surveiller l'utilisation de la mémoire et du fichier d'échange, sélectionnez l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel>.</para>
      <para>Le <application>Moniteur système</application> affiche l'historique de l'utilisation de la mémoire et du fichier d'échange sous forme de graphique. En-dessous du graphique, le <application>Moniteur système</application> affiche également les valeurs numériques suivantes :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Mémoire utilisée</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Mémoire totale</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Fichier d'échange utilisé</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Fichier d'échange total</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-disk">
      <title>Surveillance de l'utilisation de l'espace disque</title>
      <para>Pour surveiller l'utilisation de l'espace disque, sélectionnez l'onglet <guilabel>Systèmes de fichiers</guilabel>.</para>
      <para>Le <application>Moniteur système</application> affiche les informations d'utilisation de l'espace disque sous forme de tableau. De gauche à droite, le tableau <guilabel>Systèmes de fichiers</guilabel> affiche les colonnes suivantes :</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Périphérique</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>Le nom du périphérique</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Dossier</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>L'emplacement du périphérique</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Type</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>Le type du périphérique</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Total</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>La quantité totale d'espace disque disponible sur le périphérique</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term><guilabel>Utilisé</guilabel></term>
          <listitem>
            <para>La quantité d'espace disque actuellement utilisée sur le périphérique, exprimée en octets et sous forme de pourcentage.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-customize">
      <title>Personnalisation de l'onglet des ressources</title>
      <para>Il est possible de personnaliser l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel> selon les procédures suivantes :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><xref linkend="gnome-system-monitor-customize-background"/>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><xref linkend="gnome-system-monitor-customize-grid"/>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><xref linkend="gnome-system-monitor-customize-cpu"/>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para><xref linkend="gnome-system-monitor-customize-mem"/>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-customize-background">
        <title>Modification de la couleur d'arrière-plan des graphiques</title>
        <para>Pour modifier la couleur d'arrière-plan des graphiques du <application>Moniteur système</application>, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Préférences</guimenuitem></menuchoice>. La boîte de dialogue des <guilabel>Préférences</guilabel> apparaît.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel> dans la boîte de dialogue des p</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur le bouton <guilabel>Couleur d'arrière-plan</guilabel>. La boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel> apparaît.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Choisissez une couleur dans la <guilabel>Palette</guilabel> ou utilisez la roue chromatique ou les zones de sélection numérique pour personnaliser la couleur.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel>.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur <guibutton>Fermer</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue des <guilabel>Préférences</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-customize-grid">
        <title>Modification de la couleur de la grille des graphiques</title>
        <para>Pour modifier la couleur de la grille des graphiques du <application>Moniteur système</application>, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Préférences</guimenuitem></menuchoice>. La boîte de dialogue des <guilabel>Préférences</guilabel> apparaît.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel> dans la boîte de dialogue des p</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur le bouton <guilabel>Couleur de la grille</guilabel>. La boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel> apparaît.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Choisissez une couleur dans la <guilabel>Palette</guilabel> ou utilisez la roue chromatique ou les zones de sélection numérique pour personnaliser la couleur.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel>.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur <guibutton>Fermer</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue des <guilabel>Préférences</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-customize-cpu">
        <title>Modification de la couleur de la ligne du graphique du CPU</title>
        <para>Pour modifier la couleur de la ligne représentant l'utilisation du processeur (CPU) dans le graphique <guilabel>Historique d'utilisation du CPU</guilabel>, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel> dans la fenêtre du <application>Moniteur système</application> afin d'afficher les graphiques qui fournissent des informations sur l'utilisation des ressources du système.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur le bouton de couleur <guibutton>CPU</guibutton>. La boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel> apparaît.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Choisissez une couleur dans la <guilabel>Palette</guilabel> ou utilisez la roue chromatique ou les zones de sélection numérique pour personnaliser la couleur.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

      <sect3 id="gnome-system-monitor-customize-mem">
        <title>Modification des couleurs de lignes du graphique mémoire et fichier d'échange</title>
        <para>Pour modifier la couleur des lignes représentant l'utilisation de la mémoire et du fichier d'échange dans le graphique, effectuez les opérations suivantes :</para>
        <orderedlist>
          <listitem>
            <para>Sélectionnez l'onglet <guilabel>Ressources</guilabel> dans la fenêtre du <application>Moniteur système</application> afin d'afficher les graphiques qui fournissent des informations sur l'utilisation des ressources du système.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur les boutons <guibutton>Mémoire utilisée</guibutton> ou <guibutton>Fichier d'échange utilisé</guibutton>. La boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel> apparaît.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Choisissez une couleur dans la <guilabel>Palette</guilabel> ou utilisez la roue chromatique ou les zones de sélection numérique pour personnaliser la couleur.</para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>Cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <guilabel>Choisissez une couleur</guilabel>.</para>
          </listitem>
        </orderedlist>
      </sect3>

    </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="gnome-system-monitor-prefs">
    <title>Préférences</title>
    <para>Pour configurer le <application>Moniteur système</application>, choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Préférences</guimenuitem></menuchoice>. La boîte de dialogue des <guilabel>Préférences</guilabel> contient les onglets suivants :</para>
    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para><xref linkend="gnome-system-monitor-prefs-proclist"/></para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para><xref linkend="gnome-system-monitor-prefs-resmon"/></para>
      </listitem>
    </itemizedlist>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-prefs-proclist">
      <title>Processus</title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term>
              <guilabel>Comportement</guilabel>
            </term>
            <listitem>
              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Fréquence de mise à jour en secondes</guilabel>
                  </para>
                  <para>Utilisez cette zone de sélection numérique pour définir l'intervalle de réactualisation de la liste des processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Affiche un avertissement avant de terminer ou de tuer des processus</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour demander confirmation avant de terminer ou d'arrêter un processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Affiche un avertissement avant de cacher des processus</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour demander confirmation au moment de masquer un processus.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term>
              <guilabel>Champs d'informations</guilabel>
            </term>
            <listitem>
              <para>Utilisez les options suivantes pour sélectionner les champs qui s'affichent dans la liste des processus :</para>
              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Nom du processus</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher le nom du processus. Cette colonne peut aussi contenir une icône pour représenter l'application associée au processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Arguments</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher le nom de la commande qui a lancé le processus, arguments y compris.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Utilisateur</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher le nom de l'utilisateur propriétaire du processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>État</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher l'état actuel du processus : au repos ou en cours.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Mémoire</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la quantité de mémoire système actuellement utilisée par le processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Taille VM</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la quantité de mémoire virtuelle allouée au processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Mémoire résidante</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la quantité de mémoire physique allouée au processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Mémoire partagée</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la quantité de mémoire partagée allouée au processus. La mémoire partagée est la mémoire qui est accessible à d'autres processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Mémoire RSS</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la quantité de mémoire physique utilisée par le processus, sans compter les pages placées dans le fichier d'échange.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Mémoire serveur X</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la quantité de mémoire du serveur X utilisée par le processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>% CPU</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher le pourcentage du temps processeur actuellement utilisé par le processus.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Priorité</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher la valeur « nice » du processus. Cette valeur définit la priorité du processus : plus la valeur « nice » est faible, plus la priorité est élevée.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                <guilabel>ID</guilabel>
                  </para>
                  <para>Cochez cette option pour afficher l'identifiant du processus, aussi connu sous le nom de « pid ». C'est un nombre qui identifie le processus de manière unique. Vous pouvez utiliser cet identifiant pour manipuler le processus en ligne de commande.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect2>

    <sect2 id="gnome-system-monitor-prefs-resmon">
      <title>Ressources</title>
        <variablelist>
          <varlistentry>
            <term><guilabel>Graphiques</guilabel></term>
            <listitem>
              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Fréquence de mise à jour en secondes</guilabel>
                  </para>
                  <para>Utilisez cette zone de sélection numérique pour définir la fréquence d'actualisation des graphiques du <application>Moniteur système</application>.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Couleur d'arrière-plan</guilabel>
                  </para>
                  <para>Utilisez ce bouton pour personnaliser la couleur d'arrière-plan des graphiques du <application>Moniteur système</application>, comme décrit dans <xref linkend="gnome-system-monitor-customize-background"/>.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Couleur de grille</guilabel>
                  </para>
                  <para>Utilisez ce bouton pour personnaliser la couleur de grille des graphiques du <application>Moniteur système</application>, comme décrit dans <xref linkend="gnome-system-monitor-customize-grid"/>.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
            <term><guilabel>Systèmes de fichiers</guilabel></term>
            <listitem>
              <itemizedlist>
                <listitem>
                  <para>
                    <guilabel>Fréquence de mise à jour en secondes</guilabel>
                  </para>
                  <para>Utilisez cette zone de sélection numérique pour définir la fréquence d'actualisation du tableau des <guilabel>Systèmes de fichiers</guilabel>.</para>
                </listitem>
              </itemizedlist>
            </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect2>

  </sect1>

</article>
